- Номера папок соответствуют номеру Part

Part 1. Проба пера

Скрипт запускается с одним параметром. Параметр текстовый.
Скрипт выводит значение параметра.
Если параметр - число, то должно выводится сообщение о некорректности ввода.

Part 2. Исследование системы

Скрипт должен вывести на экран информацию в виде:
HOSTNAME = сетевое имя
TIMEZONE = временная зона в виде: America/New_York UTC -5 (временная зона, должна браться из системы и быть корректной для текущего местоположения)
USER = текущий пользователь который запустил скрипт
OS = тип и версия операционной системы
DATE = текущее время в виде: 12 May 2020 12:24:36
UPTIME = время работы системы
UPTIME_SEC = время работы системы в секундах
IP = ip-адрес машины в любом из сетевых интерфейсов
MASK = сетевая маска любого из сетевых интерфейсов в виде: xxx.xxx.xxx.xxx
GATEWAY = ip шлюза по умолчанию
RAM_TOTAL = размер оперативной памяти в Гб c точностью три знака после запятой в виде: 3.125 GB
RAM_USED = размер используемой памяти в Гб c точностью три знака после запятой
RAM_FREE = размер свободной памяти в Гб c точностью три знака после запятой
SPACE_ROOT = размер рутового раздела в Mб с точностью два знака после запятой в виде: 254.25 MB
SPACE_ROOT_USED = размер занятого пространства рутового раздела в Mб с точностью два знака после запятой
SPACE_ROOT_FREE = размер свободного пространства рутового раздела в Mб с точностью два знака после запятой
После вывода значений предложить записать данные в файл (предложить пользователю ответить Y/N).
Ответы Y и y считаются положительными, все прочие - отрицательными.
При согласии пользователя, в текущей директории создать файл содержащий информацию, которая была выведена на экран.
Название файла должно иметь вид: DD_MM_YY_HH_MM_SS.status (Время в имени файла должно указывать момент сохранения данных).

Part 3. Визуальное оформление вывода для скрипта исследования системы

За основу взять скрипт из Part 2 и убрать из него часть, ответственную за сохранение данных в файл.
Скрипт запускается с 4 параметрами. Параметры числовые. От 1 до 6, например:
script03.sh 1 3 4 5
Обозначения цветов: (1 - white, 2 - red, 3 - green, 4 - blue, 5 – purple, 6 - black)
Параметр 1 - это фон названий значений (HOSTNAME, TIMEZONE, USER и т.д.)
Параметр 2 - это цвет шрифта названий значений (HOSTNAME, TIMEZONE, USER и т.д.)
Параметр 3 - это фон значений (после знака '=')
Параметр 4 - это цвет шрифта значений (после знака '=')
Цвета шрифта и фона одного столбца не должны совпадать.
При вводе совпадающих значений должно выводится сообщение, описывающее проблему, и предложение повторно вызвать скрипт.
После вывода сообщения, программа должна корректно завершится.

Part 4. Конфигурирование визуального оформления вывода для скрипта исследования системы

За основу берется скрипт из Part 3. Обозначения цветов аналогичные.
Скрипт запускается без параметров. Параметры задаются в конфигурационном файле до запуска скрипта.
Конфигурационный файл должен иметь вид:
column1_background=2
column1_font_color=4
column2_background=5
column2_font_color=1
Если один или несколько параметров не заданы в конфигурационном файле, то цвет должен подставляться из цветовой схемы, заданной по умолчанию. (Выбор на усмотрение разработчика).
После вывода информации о системе из Part 3, нужно, сделав отступ в одну пустую строку, вывести цветовую схему в следующем виде:
Column 1 background = 2 (red)
Column 1 font color = 4 (blue)
Column 2 background = 5 (purple)
Column 2 font color = 1 (white)
При запуске скрипта с цветовой схемой по умолчанию вывод должен иметь вид:
Column 1 background = default (black)
Column 1 font color = default (white)
Column 2 background = default (red)
Column 2 font color = default (blue)

Part 5. Исследование файловой системы

Скрипт запускается с одним параметром.
Параметр - это абсолютный или относительный путь до какой-либо директории. Параметр должен заканчиваться знаком '/', например:
script05.sh /var/log/
Скрипт должен выводить следующую информацию о каталоге, указанном в параметре:

Общее число папок, включая вложенные
Топ 5 папок с самым большим весом в порядке убывания (путь и размер)
Общее число файлов
Число конфигурационных файлов (с расширением .conf), текстовых файлов, исполняемых файлов, логов (файлов с расширением .log), архивов, символических ссылок
Топ 10 файлов с самым большим весом в порядке убывания (путь, размер и тип)
Топ 10 исполняемых файлов с самым большим весом в порядке убывания (путь, размер и хеш)
Время выполнения скрипта

Скрипт должен вывести на экран информацию в виде:
Total number of folders (including all nested ones) = 6  
TOP 5 folders of maximum size arranged in descending order (path and size):  
1 - /var/log/one/, 100 GB  
2 - /var/log/two/, 100 MB  
etc up to 5
Total number of files = 30
Number of:  
Configuration files (with the .conf extension) = 1 
Text files = 10  
Executable files = 5
Log files (with the extension .log) = 2  
Archive files = 3  
Symbolic links = 4  
TOP 10 files of maximum size arranged in descending order (path, size and type):  
1 - /var/log/one/one.exe, 10 GB, exe  
2 - /var/log/two/two.log, 10 MB, log  
etc up to 10  
TOP 10 executable files of the maximum size arranged in descending order (path, size and MD5 hash of file)  
1 - /var/log/one/one.exe, 10 GB, 3abb17b66815bc7946cefe727737d295  
2 - /var/log/two/two.exe, 9 MB, 53c8fdfcbb60cf8e1a1ee90601cc8fe2  
etc up to 10  
Script execution time (in seconds) = 1.5
